\clearpage
\section*{Grazie}
%\addcontentsline{toc}{chapter}{Remerciements}

\begin{singlespace}
\begin{footnotesize}
\begin{itemize}
    \item Aux habitants et aux soutiens de l'\textit{Amphi Z} et du \textit{Collège}, qui m'ont accueillie parmi eux, partageant avec moi l'exceptionnel et l'infra-ordinaire de cette aventure collective, et aux cliniciens engagés dans les permanences de soin, qui ont été mon \guil{refuge dans le refuge}. Si j'avais une page assez grande, j'écrirais ici tous vos noms, que je porte avec moi.

\item Aux patients des permanences psychologiques. Cette thèse puise son sens de chaque rencontre avec vous.

\item À l'École Doctorale Éducation Psychologie Information Communication, qui a cru dans ce projet de thèse et qui l'a financé, me permettant de me consacrer à ma recherche à plein temps.

\item Au Centre de Recherches en Psychopathologie et Psychologie Clinique de l'Université
Lumière Lyon~2, à tous les Professeurs et les Maîtres de Conférence, dont la pensée a nourri ma formation.

\item À mon directeur de thèse, le Professeur Georges Gaillard, pour la finesse, l'intelligence et le cœur avec lesquels il m'a accompagnée, soutenant le travail d'un \feminindeliaison{}.

\item À toutes et tous mes collègues des séminaires de recherche, avec qui nous avons partagé, toutes ces années durant, les aspérités et les plaisirs de l'élaboration groupale.

\item Au Professeur Jean-Marc Talpin, pour son soutien, sa bienveillance, et pour les pistes de réflexion que nos échanges m'ont ouvertes.

\item À mes collègues doctorants et doctorantes, du CRPPC ou pas, et tout particulièrement à Stéphanie, Célia, Julia et Emma. Je pense qu'on ne survivrait pas à une thèse, sans des collègues-amies comme vous.

\item À \guil{Robin}, pour le goût de la lutte, pour l'anarchie et pour l'amitié.

\item Aux \guil{Clameurs}, qui ont été un \guil{refuge dans la ville} indispensable au travail des permanences psychologiques. Votre accueil chaleureux a été le garant d'un cadre fiable et rassurant, étayant la praxis clinique \guil{hors squat}.

\item À la communauté \TeX, qui invente des outils d'édition libres et merveilleux, qui ont été essentiels pour éditer ce document.

\item À Manu, pour l'attention et le soin de ses relectures.

\item À mes colocs, du passé et du présent, qui sont \guil{le mie famiglie abitate poco, per sempre per gioco}. Merci pour votre écoute, votre soutien et votre patience~!

\item À tous les amis, les amies, les compagnes et les compagnons de route que je ne peux pas citer ici, faute de place, mais qui sont probablement en train de sourire, s'ils lisent ces lignes.

\item À nonna Luisa et mamma Claudia, qui soutiennent et encouragent sans réserve ma passion pour les études, depuis que je suis née.

\item À Glen, qui est resté à mes côtés pendant ces années si intenses, avec amour et sensibilité. Grazie pour ton aide, et pour l'attention que tu portes à notre vie infra-ordinaire.
\end{itemize}
\end{footnotesize}
\end{singlespace}
